\chapter{Resultados}
\label{results}

O capítulo de resultados está dividido de acordo com as baterias de simulações de três posições diferentes de abertura 6\%, 15\% e 82.3\%. Serão apresentadas as diferenças de pressão obtidas para cada vazão pelas simulações CFD. Além disso serão desenvolvidas metodologias de análise dessas perdas.

\section{Metodologia de análise}

Com o intuito de apresentar os dados obtidos com as simulações de cada válvula, a seguinte tabela é proposta para a sistematização da apresentação de resultados:


\begin{center}
    \footnotesize
    \resizebox{\textwidth}{!}
{
    \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        & & \multicolumn{3}{c|}{$K_{13} \pm \sigma_{K_{13}}$} & \multicolumn{3}{c|}{$K_{23}\pm 
\sigma_{K_{23}}$} & \\ \cline{3-8} 
        RA (Position) & {$\nu$} & $a\pm \sigma_a$ & $b\pm \sigma_b$ & $c \pm \sigma_c$ & $a \pm \sigma_a$ & 
$b \pm \sigma_b$ & $c \pm \sigma_c$ \\
        \hline 
        & $\nu_1$ &  &  &  &  &  &  \\
        \cline{2-2} 
        $RA_1$ & $\nu_2$ &  &  &  &  &  &  \\
        \cline{2-2} 
        & ... &  &  &  &  &  &  \\
        \cline{2-2} 
        & $\nu_n$ &  &  &  &  &  &  \\
        \hline
        ... &  &  &  &  &  &  &  \\
        \hline
        & $\nu_1$ &  &  &  &  &  &  \\
        $RA_n$ & $\nu_2$ &  &  &  &  &  &  \\
        \cline{2-2} 
        & ... &  &  &  &  &  &  \\
        \cline{2-2} 
        & $\nu_n$ &  &  &  &  &  &  \\
        \hline
    \end{tabular}
}
\end{center}

Os coeficientes $K_{13}$ e $K_{23}$ foram definidos em termos das quedas de pressão estática nas válvulas.

\begin{equation}
            \Delta P_{13} = \dfrac{\rho K_{13}}{2 A_3^2}{Q_3^2} \;, \qquad \Delta P_{23} = \dfrac{\rho K_{23}}{2 A_3^2}{Q_3^2}
            \label{sec:methodology:eqDP1}
\end{equation}

A média ponderada das quedas de pressão $\Delta P_{m}$ é definida por:
    
\begin{equation}
        \Delta P_{m} \equiv \alpha \Delta P_{13} + (1-\alpha) \Delta P_{23}\;, \nonumber
\end{equation}

Logo, os coeficientes se relacionam por:
\begin{equation}
        K = \alpha K_{13} + (1-\alpha) K_{23} \;, \nonumber
\end{equation}

Sendo $\alpha \equiv \dfrac{Q_1}{Q_3}$ a razão de confluência.

A análise dos resultados obtidos indicaram que os coeficientes tem a seguinte relação com $\alpha$.

\begin{equation}
    K_* = a \alpha^2 + b \alpha + c \\
    \label{sec:methodology:Kalpha}
\end{equation}

Substituindo a equação \ref{sec:methodology:Kalpha} na \ref{sec:methodology:eqDP1}, obtém-se: 

\begin{equation}
            \Delta P_{*} = \dfrac{\rho}{2A_3^2}\left[ \underbrace{\left( a+b+c \right)}_{C_1} Q_1^2 + 
\underbrace{\left(b+2c\right)}_{C_2}Q_1 Q_2 + c Q_2^2\right] \;. \nonumber
\end{equation}

Com base no desenvolvimento exposto foram realizadas duas análises pautadas na regressão linear, uma para a obtenção dos coeficientes de K (a,b e c) e outra para o $\Delta P$ ($C_1, C_2$ e $c$).

\section{Ajustes de $K_{13}$ e $K_{23}$}

Nesta seção serão apresentados polinômios obtidos para $K_{13}$ e $K_{23}$ em função de $\alpha$. A partir dos valores adquiridos para esses coeficientes foram calculadas as variações de pressão nessas regiões.

\subsection{82.3\% de abertura}
Abaixo serão apresentados os gráficos e respectivos coeficientes que relacionam os $K's$ e a razão de confluência. Os pontos utilizados para gerar tais gráficos correspondem aos que apresentam $0 < \alpha < 1$. 

\subsubsection{Ajuste de $K_{13}$}

O coeficiente de determinação obtido para a correlação apresentada no gráfico abaixo foi $R^2 = 0.99832$. Já as constantes $a$, $b$ e $c$ calculadas estão apresentadas na tabela \ref{tab:tabpos7K13}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
        $a \pm \sigma_a$ & $b \pm \sigma_b$ & $c \pm \sigma_c$ \\
        \hline
        $0.56505 \pm 0.18532$ & $3.24802 \pm 0.18878$ & $0.80071 \pm 0.04223$ \\ 
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Constantes de ajuste de $K_{13}$ e seus respectivos erros padrão.}
    \label{tab:tabpos7K13}
\end{table}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{Figuras/resultados/pos7/K13_pos7.png}
    \caption{Gráfico referente a variação de $K_{13}$ de acordo com $\alpha$.}
    \label{fig:pos7K13alpha}
\end{figure}

\subsubsection{Ajuste de $K_{23}$}

O coeficiente de determinação obtido para a correlação apresentada no gráfico abaixo foi $R^2 = 0.98470$. Já as constantes $a$, $b$ e $c$ calculadas estão apresentadas na tabela \ref{tab:tabpos7K23}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
        $a \pm \sigma_a$ & $b \pm \sigma_b$ & $c \pm \sigma_c$ \\
        \hline
        $ -2.09728 \pm 0.15959$ & $ 3.09209 \pm 0.16256 $ & $1.17342 \pm 0.03637$ \\ 
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Constantes de ajuste de $K_{23}$ e seus respectivos erros padrão.}
    \label{tab:tabpos7K23}
\end{table}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{Figuras/resultados/pos7/K23_pos7.png}
    \caption{Gráfico referente a variação de $K_{23}$ de acordo com $\alpha$.}
    \label{fig:pos7K23alpha}
\end{figure}

Com base nos valores obtidos para os coeficientes K é possível calcular as variações de pressão. A partir disso se obtém um método, com baixas discrepâncias, para se obter as perdas de carga do sistema.  

\begin{table}[h!]
\footnotesize
\centering
\begin{tabular}{cc|ccccc}
\cline{3-7}
\multicolumn{1}{l}{}                                   & \multicolumn{1}{l|}{} & \multicolumn{5}{c|}{\textbf{Anular}}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      \\ \cline{3-7} 
\multicolumn{1}{l}{}                                   & \multicolumn{1}{l|}{} & \multicolumn{1}{c|}{1000 $\frac{m^3}{dia}$}                                                                  & \multicolumn{1}{c|}{2333 $\frac{m^3}{dia}$}                                                                   & \multicolumn{1}{c|}{3666 $\frac{m^3}{dia}$}                                                                   & \multicolumn{1}{c|}{5000 $\frac{m^3}{dia}$}                                                                     & \multicolumn{1}{c|}{7000 $\frac{m^3}{dia}$}                                                                                          \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{5}{*}{\textbf{Coluna}}} & 1000 $\frac{m^3}{dia}$           & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}7948\\ \textcolor{green}{7535±333}\\ \textcolor{red}{413}\\ \textcolor{purple}{5,20\%}\end{tabular}}       & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}27836\\ \textcolor{green}{27328±1352}\\ \textcolor{red}{508}\\ \textcolor{purple}{1,83\%}\end{tabular}}     & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}59683\\ \textcolor{green}{59157±3068}\\ \textcolor{red}{526}\\ \textcolor{purple}{0,88\%}\end{tabular}}     & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}103408\\ \textcolor{green}{103061±5457}\\ \textcolor{red}{347}\\ \textcolor{purple}{0,34\%}\end{tabular}}     & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}191018\\ \textcolor{green}{191467±10421}\\ \textcolor{red}{-449}\\ \textcolor{purple}{-0,23\%}\end{tabular}}  \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{}                                 & 2333 $\frac{m^3}{dia}$           & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}15599\\ \textcolor{green}{14892±592}\\ \textcolor{red}{707}\\ \textcolor{purple}{4,54\%}\end{tabular}}     & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}41703\\ \textcolor{green}{41010±1811}\\ \textcolor{red}{693}\\ \textcolor{purple}{1,66\%}\end{tabular}}     & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}79309\\ \textcolor{green}{79165±3725}\\ \textcolor{red}{144}\\ \textcolor{purple}{0,18\%}\end{tabular}}     & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}128717\\ \textcolor{green}{129399±6337}\\ \textcolor{red}{-682}\\ \textcolor{purple}{-0,53\%}\end{tabular}}   & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}225138\\ \textcolor{green}{227296±11562}\\ \textcolor{red}{-2158}\\ \textcolor{purple}{-0,96\%}\end{tabular}} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{}                                 & 3666 $\frac{m^3}{dia}$           & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}24857\\ \textcolor{green}{24337±945}\\ \textcolor{red}{520}\\ \textcolor{purple}{2,09\%}\end{tabular}}     & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}57310\\ \textcolor{green}{56782±2357}\\ \textcolor{red}{528}\\ \textcolor{purple}{0,92\%}\end{tabular}}     & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}101391\\ \textcolor{green}{101262±4472}\\ \textcolor{red}{129}\\ \textcolor{purple}{0,13\%}\end{tabular}}   & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}156626\\ \textcolor{green}{157826±7282}\\ \textcolor{red}{-1200}\\ \textcolor{purple}{-0,77\%}\end{tabular}}  & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}261496\\ \textcolor{green}{265214±12801}\\ \textcolor{red}{-3718}\\ \textcolor{purple}{-1,42\%}\end{tabular}} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{}                                 & 5000 $\frac{m^3}{dia}$           & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}35599\\ \textcolor{green}{35881±1398}\\ \textcolor{red}{-282}\\ \textcolor{purple}{-0,79\%}\end{tabular}}  & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}75414\\ \textcolor{green}{74656±2991}\\ \textcolor{red}{758}\\ \textcolor{purple}{1,01\%}\end{tabular}}     & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}125657\\ \textcolor{green}{125467±5305}\\ \textcolor{red}{190}\\ \textcolor{purple}{0,15\%}\end{tabular}}   & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}186919\\ \textcolor{green}{188366±8318}\\ \textcolor{red}{-1447}\\ \textcolor{purple}{-0,77\%}\end{tabular}}  & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}300406\\ \textcolor{green}{305252±14137}\\ \textcolor{red}{-4846}\\ \textcolor{purple}{-1,61\%}\end{tabular}} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{}                                 & 7000 $\frac{m^3}{dia}$           & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}54506\\ \textcolor{green}{57108±2277}\\ \textcolor{red}{-2602}\\ \textcolor{purple}{-4,77\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}104757\\ \textcolor{green}{105374±4116}\\ \textcolor{red}{-617}\\ \textcolor{purple}{-0,59\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}165403\\ \textcolor{green}{165676±6719}\\ \textcolor{red}{-273}\\ \textcolor{purple}{-0,16\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}236159\\ \textcolor{green}{238073±10030}\\ \textcolor{red}{-1914}\\ \textcolor{purple}{-0,81\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}363127\\ \textcolor{green}{369198±16303}\\ \textcolor{red}{-6071}\\ \textcolor{purple}{-1,67\%}\end{tabular}} \\ \hline
\end{tabular}
\label{tab:tabpos7_13 }
\caption{Variação de Pressão entre regiões 1 e 3 para posição 7.}
\end{table}


% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[h!]
\footnotesize
\centering
\begin{tabular}{llccccccclllllllllll}
\cline{3-7}
 & \multicolumn{1}{l|}{} & \multicolumn{5}{c|}{\textbf{Anular}} & \multicolumn{1}{l}{} & \multicolumn{1}{l}{} &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\ \cline{3-7}
 & \multicolumn{1}{l|}{} & \multicolumn{1}{c|}{1000 $\frac{m^3}{dia}$} & \multicolumn{1}{c|}{2333 $\frac{m^3}{dia}$} & \multicolumn{1}{c|}{3666 $\frac{m^3}{dia}$} & \multicolumn{1}{c|}{5000 $\frac{m^3}{dia}$} & \multicolumn{1}{c|}{7000 $\frac{m^3}{dia}$} & \textbf{} & \textbf{} &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\ \cline{1-7}
\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{5}{*}{\textbf{Coluna}}} & \multicolumn{1}{c|}{1000 $\frac{m^3}{dia}$} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}6868\\ \textcolor{green}{6446±287}\\ \textcolor{red}{422}\\ \textcolor{purple}{6,15\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}19425\\ \textcolor{green}{18840±1164}\\ \textcolor{red}{585}\\ \textcolor{purple}{3,01\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}37290\\ \textcolor{green}{36890±2642}\\ \textcolor{red}{400}\\ \textcolor{purple}{1,07\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}60644\\ \textcolor{green}{60616±4699}\\ \textcolor{red}{28}\\ \textcolor{purple}{0,05\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}105526\\ \textcolor{green}{106802±8974}\\ \textcolor{red}{-1276}\\ \textcolor{purple}{-1,21\%}\end{tabular}} &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\ \cline{2-7}
\multicolumn{1}{|c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{2333 $\frac{m^3}{dia}$} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}16191\\ \textcolor{green}{15595±510}\\ \textcolor{red}{792}\\ \textcolor{purple}{2,21\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}35875\\ \textcolor{green}{35083±1559}\\ \textcolor{red}{-1276}\\ \textcolor{purple}{-1,21\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}60918\\ \textcolor{green}{60228±3208}\\ \textcolor{red}{690}\\ \textcolor{purple}{1,13\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}91182\\ \textcolor{green}{91055±5457}\\ \textcolor{red}{127}\\ \textcolor{purple}{0,14\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}146378\\ \textcolor{green}{147884±9957}\\ \textcolor{red}{-1506}\\ \textcolor{purple}{-1,03\%}\end{tabular}} &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\ \cline{2-7}
\multicolumn{1}{|c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{3666 $\frac{m^3}{dia}$} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}28335\\ \textcolor{green}{27805±813}\\ \textcolor{red}{530}\\ \textcolor{purple}{1,87\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}79309\\ \textcolor{green}{79165±3725}\\ \textcolor{red}{144}\\ \textcolor{purple}{0,18\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}86932\\ \textcolor{green}{86628±3851}\\ \textcolor{red}{304}\\ \textcolor{purple}{0,35\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}124389\\ \textcolor{green}{124554±6271}\\ \textcolor{red}{-165}\\ \textcolor{purple}{-0,13\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}190369\\ \textcolor{green}{192028±11024}\\ \textcolor{red}{-1659}\\ \textcolor{purple}{-0,87\%}\end{tabular}} &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\ \cline{2-7}
\multicolumn{1}{|c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{5000 $\frac{m^3}{dia}$} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}43264\\ \textcolor{green}{43090±1204}\\ \textcolor{red}{174}\\ \textcolor{purple}{0,40\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}76650\\ \textcolor{green}{76772±2576}\\ \textcolor{red}{-122}\\ \textcolor{purple}{-0,16\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}115594\\ \textcolor{green}{116112±4568}\\ \textcolor{red}{-518}\\ \textcolor{purple}{-0,45\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}160024\\ \textcolor{green}{161143±7163}\\ \textcolor{red}{-1119}\\ \textcolor{purple}{-0,70\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}236549\\ \textcolor{green}{239270±12174}\\ \textcolor{red}{-2721}\\ \textcolor{purple}{-1,15\%}\end{tabular}} &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\ \cline{2-7}
\multicolumn{1}{|c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{7000 $\frac{m^3}{dia}$} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}70735\\ \textcolor{green}{71748±1961}\\ \textcolor{red}{-1013}\\ \textcolor{purple}{-1,43\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}114416\\ \textcolor{green}{116076±3544}\\ \textcolor{red}{-1660}\\ \textcolor{purple}{-1,45\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}163723\\ \textcolor{green}{166059±5786}\\ \textcolor{red}{-2336}\\ \textcolor{purple}{-1,43\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}218236\\ \textcolor{green}{221743±8637}\\ \textcolor{red}{-3507}\\ \textcolor{purple}{-1,61\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}310348\\ \textcolor{green}{315840±14039}\\ \textcolor{red}{-5492}\\ \textcolor{purple}{-1,77\%}\end{tabular}} &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\ \cline{1-7}
\end{tabular}
\caption{Variação de Pressão entre regiões 2 e 3 para posição 7.}
\label{tab:tabpos7_23}
\end{table}

\newpage



\subsection{15\% de abertura}
Abaixo serão apresentados os gráficos e respectivos coeficientes que relacionam os $K's$ e a razão de confluência. Os pontos utilizados para gerar tais gráficos correspondem aos que apresentam $0 < \alpha < 1$. 

\subsubsection{Ajuste de $K_{13}$}

O coeficiente de determinação obtido para a correlação apresentada no gráfico abaixo foi $R^2 = 0.99986$. Já as constantes $a$, $b$ e $c$ calculadas estão apresentadas na tabela \ref{tab:tabpos5K13}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
        $a \pm \sigma_a$ & $b \pm \sigma_b$ & $c \pm \sigma_c$ \\
        \hline
        $96.45327 \pm 1.32978$ & $-4.30844 \pm 1.35457$ & $1.15578 \pm 0.30303$ \\ 
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Constantes de ajuste de $K_{13}$ e seus respectivos erros padrão.}
    \label{tab:tabpos5K13}
\end{table}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{Figuras/resultados/pos5/K13_pos5.png}
    \caption{Gráfico referente a variação de $K_{13}$ de acordo com $\alpha$.}
    \label{fig:pos5K13alpha}
\end{figure}

\subsubsection{Ajuste de $K_{23}$}

O coeficiente de determinação obtido para a correlação apresentada no gráfico abaixo foi $R^2 = 0.99714$. Já as constantes $a$, $b$ e $c$ calculadas estão apresentadas na tabela \ref{tab:tabpos7K23}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
        $a \pm \sigma_a$ & $b \pm \sigma_b$ & $c \pm \sigma_c$ \\
        \hline
        $ -0.1386 \pm 0.29012$ & $4.71109 \pm 0.29553 $ & $1.04449 \pm 0.06611$ \\ 
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Constantes de ajuste de $K_{23}$ e seus respectivos erros padrão.}
    \label{tab:tabpos5K23}
\end{table}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{Figuras/resultados/pos5/K23_pos5.png}
    \caption{Gráfico referente a variação de $K_{23}$ de acordo com $\alpha$.}
    \label{fig:pos5K23alpha}
\end{figure}


\newpage

Com base nos valores obtidos para os coeficientes K é possível calcular as variações de pressão. A partir disso se obtém um método, com baixas discrepâncias, para se obter as perdas de carga do sistema.



% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[h!]
\footnotesize
\centering
\begin{tabular}{cc|ccccc|}
\cline{3-7}
\multicolumn{1}{l}{} & \multicolumn{1}{l|}{} & \multicolumn{5}{c|}{\textbf{Anular}} \\ \cline{3-7} 
\multicolumn{1}{l}{} & \multicolumn{1}{l|}{} & \multicolumn{1}{c|}{1000 $\frac{m^3}{dia}$} & \multicolumn{1}{c|}{2333 $\frac{m^3}{dia}$} & \multicolumn{1}{c|}{3666 $\frac{m^3}{dia}$} & \multicolumn{1}{c|}{5000 $\frac{m^3}{dia}$} & 7000 $\frac{m^3}{dia}$ \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{5}{*}{\textbf{Coluna}}} & 1000 $\frac{m^3}{dia}$ & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}68899\\ \textcolor{green}{67874±2387}\\ \textcolor{red}{1025}\\ \textcolor{purple}{1,49\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}374553\\ \textcolor{green}{370217±9701}\\ \textcolor{red}{4336}\\ \textcolor{purple}{1,16\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}920265\\ \textcolor{green}{915963±22017}\\ \textcolor{red}{4302}\\ \textcolor{purple}{0,47\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1704353\\ \textcolor{green}{1705793±39154}\\ \textcolor{red}{-1440}\\ \textcolor{purple}{-0,08\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}3324341\\ \textcolor{green}{3346645±74776}\\ \textcolor{red}{-22304}\\ \textcolor{purple}{-0,67\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} & 2333 $\frac{m^3}{dia}$ & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}71341\\ \textcolor{green}{69689±4248}\\ \textcolor{red}{1652}\\ \textcolor{purple}{2,32\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}369576\\ \textcolor{green}{369428±12994}\\ \textcolor{red}{148}\\ \textcolor{purple}{0,04\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}914504\\ \textcolor{green}{912569±26729}\\ \textcolor{red}{1935}\\ \textcolor{purple}{0,21\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1699249\\ \textcolor{green}{1699793±45470}\\ \textcolor{red}{-544}\\ \textcolor{purple}{-0,03\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}3321109\\ \textcolor{green}{3336736±82964}\\ \textcolor{red}{-15627}\\ \textcolor{purple}{-0,47\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} & 3666 $\frac{m^3}{dia}$ & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}74379\\ \textcolor{green}{74520±6777}\\ \textcolor{red}{-141}\\ \textcolor{purple}{-0,19\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}377427\\ \textcolor{green}{371654±16912}\\ \textcolor{red}{5773}\\ \textcolor{purple}{1,53\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}905639\\ \textcolor{green}{912190±32086}\\ \textcolor{red}{-6551}\\ \textcolor{purple}{-0,72\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1687484\\ \textcolor{green}{1696807±52253}\\ \textcolor{red}{-9323}\\ \textcolor{purple}{-0,55\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}3307776\\ \textcolor{green}{3329843±91856}\\ \textcolor{red}{-22067}\\ \textcolor{purple}{-0,67\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} & 5000 $\frac{m^3}{dia}$ & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}81108\\ \textcolor{green}{82373±10032}\\ \textcolor{red}{-1265}\\ \textcolor{purple}{-1,56\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}379941\\ \textcolor{green}{376900±21462}\\ \textcolor{red}{3041}\\ \textcolor{purple}{0,80\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}919910\\ \textcolor{green}{914829±38065}\\ \textcolor{red}{5081}\\ \textcolor{purple}{0,55\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1674225\\ \textcolor{green}{1696838±59686}\\ \textcolor{red}{-22613}\\ \textcolor{purple}{-1,35\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}3290449\\ \textcolor{green}{3325962±101438}\\ \textcolor{red}{-35513}\\ \textcolor{purple}{-1,08\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} & 7000 $\frac{m^3}{dia}$  & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}96762\\ \textcolor{green}{99803±16338}\\ \textcolor{red}{-3041}\\ \textcolor{purple}{-3,14\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}385487\\ \textcolor{green}{390423±29532}\\ \textcolor{red}{-4936}\\ \textcolor{purple}{-1,28\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}926724\\ \textcolor{green}{924444±48210}\\ \textcolor{red}{2280}\\ \textcolor{purple}{0,25\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1702478\\ \textcolor{green}{1702542±71971}\\ \textcolor{red}{-64}\\ \textcolor{purple}{0,00\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}3263350\\ \textcolor{green}{3325802±116984}\\ \textcolor{red}{-62452}\\ \textcolor{purple}{-1,91\%}\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Variação de Pressão entre regiões 1 e 3 para posição 5.}
\label{tab:tabpos5_13}
\end{table}


% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[h!]
\footnotesize
\centering
\begin{tabular}{cc|ccccc|}
\cline{3-7}
\multicolumn{1}{l}{} & \multicolumn{1}{l|}{} & \multicolumn{5}{c|}{\textbf{Anular}} \\ \cline{3-7} 
\multicolumn{1}{l}{} & \multicolumn{1}{l|}{} & \multicolumn{1}{c|}{1000 m³/dia} & \multicolumn{1}{c|}{2333 m³/dia} & \multicolumn{1}{c|}{3666 m³/dia} & \multicolumn{1}{c|}{5000 m³/dia} & 7000 m³/dia \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{5}{*}{\textbf{Coluna}}} & 1000 m³/dia & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}10399\\ \textcolor{green}{9882±521}\\ \textcolor{red}{517}\\ \textcolor{purple}{4,97\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}35889\\ \textcolor{green}{34856±2116}\\ \textcolor{red}{1033}\\ \textcolor{purple}{2,88\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}75014\\ \textcolor{green}{74483±4803}\\ \textcolor{red}{531}\\ \textcolor{purple}{0,71\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}127856\\ \textcolor{green}{128810±8542}\\ \textcolor{red}{-954}\\ \textcolor{purple}{-0,75\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}232748\\ \textcolor{green}{237755±16314}\\ \textcolor{red}{-5007}\\ \textcolor{purple}{-2,15\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} & 2333 m³/dia & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}20533\\ \textcolor{green}{19943±927}\\ \textcolor{red}{590}\\ \textcolor{purple}{2,88\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}54484\\ \textcolor{green}{53786±2835}\\ \textcolor{red}{698}\\ \textcolor{purple}{1,28\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}103778\\ \textcolor{green}{102284±5831}\\ \textcolor{red}{1494}\\ \textcolor{purple}{1,44\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}167402\\ \textcolor{green}{165488±9920}\\ \textcolor{red}{1914}\\ \textcolor{purple}{1,14\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}287846\\ \textcolor{green}{287740±18100}\\ \textcolor{red}{106}\\ \textcolor{purple}{0,04\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} & 3666 m³/dia & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}33431\\ \textcolor{green}{32728±1479}\\ \textcolor{red}{703}\\ \textcolor{purple}{2,10\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}74781\\ \textcolor{green}{75442±3690}\\ \textcolor{red}{-661}\\ \textcolor{purple}{-0,88\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}132871\\ \textcolor{green}{132809±7000}\\ \textcolor{red}{62}\\ \textcolor{purple}{0,05\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}205709\\ \textcolor{green}{204890±11400}\\ \textcolor{red}{819}\\ \textcolor{purple}{0,40\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}341725\\ \textcolor{green}{340451±20040}\\ \textcolor{red}{1274}\\ \textcolor{purple}{0,37\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} & 5000 m³/dia & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}48807\\ \textcolor{green}{48251±2189}\\ \textcolor{red}{556}\\ \textcolor{purple}{1,14\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}98857\\ \textcolor{green}{99842±4682}\\ \textcolor{red}{-985}\\ \textcolor{purple}{-1,00\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}162596\\ \textcolor{green}{166086±8305}\\ \textcolor{red}{-3490}\\ \textcolor{purple}{-2,15\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}245137\\ \textcolor{green}{247049±13022}\\ \textcolor{red}{-1912}\\ -\textcolor{purple}{0,78\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}394874\\ \textcolor{green}{395929±22131}\\ \textcolor{red}{-1055}\\ \textcolor{purple}{-0,27\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} & 7000 m³/dia & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}77682\\ \textcolor{green}{76637±3564}\\ \textcolor{red}{1045}\\ \textcolor{purple}{1,35\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}139792\\ \textcolor{green}{141536±6443}\\ \textcolor{red}{-1744}\\ \textcolor{purple}{-1,25\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}215815\\ \textcolor{green}{221088±10518}\\ \textcolor{red}{-5273}\\ \textcolor{purple}{-2,44\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}305962\\ \textcolor{green}{315370±15702}\\ \textcolor{red}{-9408}\\ \textcolor{purple}{-3,07\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}476718\\ \textcolor{green}{484216±25522}\\ \textcolor{red}{-7498}\\ \textcolor{purple}{-1,57\%}\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Variação de Pressão entre regiões 2 e 3 para posição 5.}
\label{tab:tabpos5_23}
\end{table}

\subsection{6\% de abertura}
Abaixo serão apresentados os gráficos e respectivos coeficientes que relacionam os $K's$ e a razão de confluência. Os pontos utilizados para gerar tais gráficos correspondem aos que apresentam $0 < \alpha < 1$. 

\subsubsection{Ajuste de $K_{13}$}

O coeficiente de determinação obtido para a correlação apresentada no gráfico abaixo foi $R^2 = 0.99996$. Já as constantes $a$, $b$ e $c$ calculadas estão apresentadas na tabela \ref{tab:tabpos3K13}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
        $a \pm \sigma_a$ & $b \pm \sigma_b$ & $c \pm \sigma_c$ \\
        \hline
        $468.86967 \pm 3.09671$ & $-8.86441 \pm 3.15445$ & $1.45718 \pm 0.70567$ \\ 
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Constantes de ajuste de $K_{13}$ e seus respectivos erros padrão.}
    \label{tab:tabpos3K13}
\end{table}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{Figuras/resultados/pos3/K13_pos3.png}
    \caption{Gráfico referente a variação de $K_{13}$ de acordo com $\alpha$.}
    \label{fig:pos3K13alpha}
\end{figure}

\subsubsection{Ajuste de $K_{23}$}

O coeficiente de determinação obtido para a correlação apresentada no gráfico abaixo foi $R^2 = 0.99838$. Já as constantes $a$, $b$ e $c$ calculadas estão apresentadas na tabela \ref{tab:tabpos3K23}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
        $a \pm \sigma_a$ & $b \pm \sigma_b$ & $c \pm \sigma_c$ \\
        \hline
        $ -1.66940 \pm 0.21800$ & $6.21980 \pm 0.22207$ & $0.80089 \pm 0.04968$ \\ 
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Constantes de ajuste de $K_{23}$ e seus respectivos erros padrão.}
    \label{tab:tabpos3K23}
\end{table}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{Figuras/resultados/pos3/K23_pos3.png}
    \caption{Gráfico referente a variação de $K_{23}$ de acordo com $\alpha$.}
    \label{fig:pos3K23alpha}
\end{figure}


% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[h!]
\footnotesize
\centering
\begin{tabular}{cc|ccccc|}
\cline{3-7}
\multicolumn{1}{l}{} & \multicolumn{1}{l|}{} & \multicolumn{5}{c|}{\textbf{Anular}} \\ \cline{3-7} 
\multicolumn{1}{l}{} & \multicolumn{1}{l|}{} & \multicolumn{1}{c|}{1000 $\frac{m^3}{dia}$} & \multicolumn{1}{c|}{2333 $\frac{m^3}{dia}$} & \multicolumn{1}{c|}{3666 $\frac{m^3}{dia}$} & \multicolumn{1}{c|}{5000 $\frac{m^3}{dia}$} & 7000 $\frac{m^3}{dia}$ \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{5}{*}{\rotatebox{90}{\textbf{Coluna}}}} & 1000 $\frac{m^3}{dia}$ & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}338076\\ \textcolor{green}{335456±2387}\\ \textcolor{red}{2620}\\ \textcolor{purple}{0,77\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1838732\\ \textcolor{green}{1834683±9701}\\ \textcolor{red}{4049}\\ \textcolor{purple}{0,22\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}4536328\\ \textcolor{green}{4537769±22017}\\ \textcolor{red}{-1441}\\ \textcolor{purple}{-0,03\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}8431633\\ \textcolor{green}{8448097±39154}\\ \textcolor{red}{-16464}\\ \textcolor{purple}{-0,20\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}16505966\\ \textcolor{green}{16569472±74776}\\ \textcolor{red}{-63506}\\ \textcolor{purple}{-0,38\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} & 2333 $\frac{m^3}{dia}$ & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}334804\\ \textcolor{green}{334387±4248}\\ \textcolor{red}{417}\\ \textcolor{purple}{0,12\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1830675\\ \textcolor{green}{1825852±12994}\\ \textcolor{red}{4823}\\ \textcolor{purple}{0,26\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}4524419\\ \textcolor{green}{4521177±26729}\\ \textcolor{red}{3242}\\ \textcolor{purple}{0,07\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}8416969\\ \textcolor{green}{8423737±45470}\\ \textcolor{red}{-6768}\\ \textcolor{purple}{-0,08\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}16493680\\ \textcolor{green}{16533468±82964}\\ \textcolor{red}{-39788}\\ \textcolor{purple}{-0,24\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} & 3666 $\frac{m^3}{dia}$ & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}343592\\ \textcolor{green}{337118±6777}\\ \textcolor{red}{6474}\\ \textcolor{purple}{1,88\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1821008\\ \textcolor{green}{1820823±16912}\\ \textcolor{red}{185}\\ \textcolor{purple}{0,01\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}4511226\\ \textcolor{green}{4508386±32086}\\ \textcolor{red}{2840}\\ \textcolor{purple}{0,06\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}8403901\\ \textcolor{green}{8403179±52253}\\ \textcolor{red}{722}\\ \textcolor{purple}{0,01\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}16478793\\ \textcolor{green}{16501266±91856}\\ \textcolor{red}{-22473}\\ \textcolor{purple}{-0,14\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} & 5000 $\frac{m^3}{dia}$ & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}343378\\ \textcolor{green}{343658±10032}\\ \textcolor{red}{-280}\\ \textcolor{purple}{-0,08\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1811358\\ \textcolor{green}{1819595±2146}2\\ \textcolor{red}{-8237}\\ \textcolor{purple}{-0,45\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}4494555\\ \textcolor{green}{4499391±38065}\\ \textcolor{red}{-4836}\\ \textcolor{purple}{-0,11\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}8384429\\ \textcolor{green}{8386412±59686}\\ \textcolor{red}{-1983}\\ \textcolor{purple}{-0,02\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}16454728\\ \textcolor{green}{16472845±101438}\\ \textcolor{red}{-18117}\\ \textcolor{purple}{-0,11\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} & 7000 $\frac{m^3}{dia}$ & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}345163\\ \textcolor{green}{360595±16338}\\ \textcolor{red}{-15432}\\ \textcolor{purple}{-4,47\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1855561\\ \textcolor{green}{1824887±29532}\\ \textcolor{red}{30674}\\ \textcolor{purple}{1,65\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}4469462\\ \textcolor{green}{4493039±48210}\\ \textcolor{red}{-23577}\\ \textcolor{purple}{-0,53\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}8347141\\ \textcolor{green}{8368406±71971}\\ \textcolor{red}{-21265}\\ \textcolor{purple}{-0,25\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}16405411\\ \textcolor{green}{16437367±116984}\\ \textcolor{red}{-31956}\\ \textcolor{purple}{-0,19\%}\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Variação de Pressão entre regiões 1 e 3 para posição 3.}
\label{tab:tabpos3_13}
\end{table}


% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[h!]
\footnotesize
\centering
\begin{tabular}{cc|ccccc|}
\cline{3-7}
\multicolumn{1}{l}{} & \multicolumn{1}{l|}{} & \multicolumn{5}{c|}{\textbf{Anular}} \\ \cline{3-7} 
\multicolumn{1}{l}{} & \multicolumn{1}{l|}{} & \multicolumn{1}{c|}{1000 $\frac{m^3}{dia}$} & \multicolumn{1}{c|}{2333 $\frac{m^3}{dia}$} & \multicolumn{1}{c|}{3666 $\frac{m^3}{dia}$} & \multicolumn{1}{c|}{5000 $\frac{m^3}{dia}$} & 7000 $\frac{m^3}{dia}$ \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{5}{*}{\rotatebox{90}{\textbf{Coluna}}}} & 1000 $\frac{m^3}{dia}$ & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}10872\\ \textcolor{green}{10258±391}\\\textcolor{red}{ 614}\\\textcolor{purple}{ 5,65\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}35934\\ \textcolor{green}{35365±1590}\\\textcolor{red}{ 569}\\\textcolor{purple}{ 1,58\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}74976\\ \textcolor{green}{74432±3609}\\\textcolor{red}{ 544}\\\textcolor{purple}{ 0,73\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}127628\\ \textcolor{green}{127505±6419}\\\textcolor{red}{ 123}\\\textcolor{purple}{ 0,10\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}229361\\ \textcolor{green}{233268±12259}\\ \textcolor{red}{-3907}\\ \textcolor{purple}{-1,70\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} & 2333 $\frac{m^3}{dia}$ & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}20932\\ \textcolor{green}{20524±696}\\\textcolor{red}{ 408}\\\textcolor{purple}{ 1,95\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}57112\\ \textcolor{green}{55833±2130}\\ \textcolor{red}{1279}\\\textcolor{purple}{ 2,24\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}106363\\ \textcolor{green}{105103±4382}\\ \textcolor{red}{1260}\\\textcolor{purple}{ 1,18\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}168346\\ \textcolor{green}{168385±7454}\\\textcolor{red}{ -39}\\ \textcolor{purple}{-0,02\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}288789\\ \textcolor{green}{289456±13601}\\ \textcolor{red}{-667}\\ \textcolor{purple}{-0,23\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} & 3666 $\frac{m^3}{dia}$ & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}33122\\ \textcolor{green}{32879±1111}\\\textcolor{red}{ 243}\\\textcolor{purple}{ 0,73\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}78645\\ \textcolor{green}{78391±2772}\\\textcolor{red}{ 254}\\\textcolor{purple}{ 0,32\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}139181\\ \textcolor{green}{137863±5260}\\ \textcolor{red}{1318}\\\textcolor{purple}{ 0,95\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}212773\\ \textcolor{green}{211355±8566}\\ \textcolor{red}{1418}\\\textcolor{purple}{ 0,67\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}347018\\ \textcolor{green}{347734±15059}\\ \textcolor{red}{-716}\\ \textcolor{purple}{-0,21\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} & 5000 $\frac{m^3}{dia}$ & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}48084\\ \textcolor{green}{47335±1645}\\\textcolor{red}{ 749}\\\textcolor{purple}{ 1,56\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}101740\\ \textcolor{green}{103057±3518}\\ \textcolor{red}{-1317}\\ \textcolor{purple}{-1,29\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}172136\\ \textcolor{green}{172739±6240}\\ \textcolor{red}{-603}\\ \textcolor{purple}{-0,35\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}256786\\ \textcolor{green}{256449±9785}\\\textcolor{red}{ 337}\\\textcolor{purple}{ 0,13\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}407492\\ \textcolor{green}{408146±16630}\\ \textcolor{red}{-654}\\ \textcolor{purple}{-0,16\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} & 7000 $\frac{m^3}{dia}$ & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}74878\\ \textcolor{green}{72929±2678}\\ \textcolor{red}{1949}\\\textcolor{purple}{ 2,60\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}138875\\ \textcolor{green}{143958±4842}\\ \textcolor{red}{-5083}\\ \textcolor{purple}{-3,66\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}223917\\ \textcolor{green}{228947±7904}\\ \textcolor{red}{-5030}\\ \textcolor{purple}{-2,25\%}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}323087\\ \textcolor{green}{327977±11799}\\ \textcolor{red}{-4890}\\ \textcolor{purple}{-1,51\%}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}498549\\ \textcolor{green}{502641±19178}\\ \textcolor{red}{-4092}\\ \textcolor{purple}{-0,82\%}\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Variação de Pressão entre regiões 2 e 3 para posição 3.}
\label{tab:tabpos3_23}
\end{table}

\section{Ajuste das perdas de carga}

Na presente seção serão apresentados os polinômios obtidos com base na regressão multivariável de $\Delta P$, $Q_1$ e $Q_2$. A partir dos coeficientes $C_1, C_2$ e $c$ obtidos é possível calcular a variação de pressão para diferentes valores de vazões.

\subsection{82.3\% de abertura}

De forma similar à seção anterior, abaixo serão apresentados os gráficos e respectivos coeficientes que relacionam os $\Delta P$ e as vazões $Q_1$ e $Q_2$. Os pontos utilizados para gerar tais gráficos correspondem aos que representam $0 < \alpha < 1$. 

\subsubsection{Ajuste de $\Delta P_{13}$}

O coeficiente de determinação obtido para a correlação apresentada no gráfico abaixo foi $R^2 = 0.9998$. Já as constantes $C_1$, $C_2$ e $c$ calculadas estão apresentadas na tabela \ref{tab:tabpos7deltaP13}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
        $C_1 \pm  \sigma_{C1}$ & $C_2 \pm \sigma_{C2}$ & $c \pm \sigma_c$ \\
        \hline
        $ 4.5563 \pm 0.0211$ & $4.8739 \pm 0.0438$ & $0.7371 \pm 0.0211$ \\ 
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Constantes de ajuste de $\Delta P_{13}$ e seus respectivos erros padrão.}
    \label{tab:tabpos7deltaP13}
\end{table}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{Figuras/resultados/pos7/superficie13_pos7.png}
    \caption{Gráfico referente a variação de $\Delta P_{13}$ de acordo com as vazões.}
    \label{fig:pos7superficie13}
\end{figure}


\subsubsection{Ajuste de $\Delta P_{23}$}

O coeficiente de determinação obtido para a correlação apresentada no gráfico abaixo foi $R^2 = 0.9999$. Já as constantes $C_1$, $C_2$ e $c$ calculadas estão apresentadas na tabela \ref{tab:tabpos7deltaP23}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
        $C_1 \pm  \sigma_{C1}$ & $C_2 \pm \sigma_{C2}$ & $c \pm \sigma_c$ \\
        \hline
        $ 2.1894 \pm 0.0130$ & $5.2962 \pm 0.0271$ & $1.1857 \pm 0.0130$ \\ 
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Constantes de ajuste de $\Delta P_{23}$ e seus respectivos erros padrão.}
    \label{tab:tabpos7deltaP23}
\end{table}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{Figuras/resultados/pos7/superficie23_pos7.png}
    \caption{Gráfico referente a variação de $\Delta P_{23}$ de acordo com as vazões.}
    \label{fig:pos7superficie23}
\end{figure}


% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[h!]

\footnotesize
\centering
\begin{tabular}{cc|ccccc|}
\cline{3-7}
\multicolumn{1}{l}{} &
  \multicolumn{1}{l|}{} &
  \multicolumn{5}{c|}{\textbf{Anular}} \\ \cline{3-7} 
\multicolumn{1}{l}{} &
  \multicolumn{1}{l|}{} &
  \multicolumn{1}{c|}{1000 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{2333 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{3666 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{5000 $\frac{m^3}{dia}$} &
  7000 $\frac{m^3}{dia}$ \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{5}{*}{\rotatebox[origin=c]{90}{\textbf{Coluna}}}} &
  1000 $\frac{m^3}{dia}$ &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}7.948\\ \textcolor{green}{7.463 ± 119}\\ \textcolor{red}{-484}\\ \textcolor{purple}{-6,09\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}27.836\\ \textcolor{green}{27.093 ± 472}\\ \textcolor{red}{-742}\\ \textcolor{purple}{-2,67\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}59.683\\ \textcolor{green}{58.609 ± 1.069}\\ \textcolor{red}{-1.073}\\ \textcolor{purple}{-1,80\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}103.408\\ \textcolor{green}{102.048 ± 1.910}\\ \textcolor{red}{-1.359}\\ \textcolor{purple}{-1,31\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}191.018\\ \textcolor{green}{189.478 ± 3.629}\\ \textcolor{red}{-1.539}\\ \textcolor{purple}{-0,81\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  2333 $\frac{m^3}{dia}$ &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}15.599\\ \textcolor{green}{14.637 ± 232}\\ \textcolor{red}{-961}\\ \textcolor{purple}{-6,17\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}41.703\\ \textcolor{green}{40.624 ± 650}\\ \textcolor{red}{-1.078}\\ \textcolor{purple}{-2,59\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}79.309\\ \textcolor{green}{78.497,63 ± 1.312}\\ \textcolor{red}{-811}\\ \textcolor{purple}{-1,02\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}128.717\\ \textcolor{green}{128.299 ± 2.217}\\ \textcolor{red}{-417}\\ \textcolor{purple}{-0,32\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}225.138\\ \textcolor{green}{225.267 ± 4.033}\\ \textcolor{red}{129}\\ \textcolor{purple}{0,06\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  3666 $\frac{m^3}{dia}$ &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}24.857\\ \textcolor{green}{23.733 ± 399}\\ \textcolor{red}{-1.123}\\ \textcolor{purple}{-4,52\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}57.310\\ \textcolor{green}{56.077 ± 880}\\ \textcolor{red}{-1.232}\\ \textcolor{purple}{-2,15\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}101.391\\ \textcolor{green}{100.308 ± 1.606}\\ \textcolor{red}{-1.082}\\ \textcolor{purple}{-1,07\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}156.626\\ \textcolor{green}{156.472 ± 2.577}\\ \textcolor{red}{-153}\\ \textcolor{purple}{-0,10\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}261.496\\ \textcolor{green}{262.979 ± 4.489}\\ \textcolor{red}{1.483}\\ \textcolor{purple}{0,57\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  5000 $\frac{m^3}{dia}$ &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}35.599\\ \textcolor{green}{34.761 ± 620}\\ \textcolor{red}{-837}\\ \textcolor{purple}{-2,35\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}75.414\\ \textcolor{green}{73.468 ± 1.162}\\ \textcolor{red}{-1.945}\\ \textcolor{purple}{-2,58\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}125.657\\ \textcolor{green}{124.061 ± 1.952}\\ \textcolor{red}{-1.595}\\ \textcolor{purple}{-1,27\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}186.919\\ \textcolor{green}{186.592 ± 2.988}\\ \textcolor{red}{-326}\\ \textcolor{purple}{-0,17\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}300.406\\ \textcolor{green}{302.644 ± 4.997}\\ \textcolor{red}{2.238}\\ \textcolor{purple}{0,75\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  7000 $\frac{m^3}{dia}$ &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}54.506\\ \textcolor{green}{54.903 ± 1.054}\\ \textcolor{red}{397}\\ \textcolor{purple}{0,73\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}104.757\\ \textcolor{green}{103.149 ± 1.684}\\ \textcolor{red}{-1.607}\\ \textcolor{purple}{-1,53\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}165.403\\ \textcolor{green}{163.280 ± 2.568}\\ \textcolor{red}{-2.122}\\ \textcolor{purple}{-1,28\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}236.159\\ \textcolor{green}{235.357 ± 3.700}\\ \textcolor{red}{-801}\\ \textcolor{purple}{-0,34\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}363.127\\ \textcolor{green}{365.721 ± 5.856}\\ \textcolor{red}{2.594}\\ \textcolor{purple}{0,71\%}\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Variação de Pressão entre regiões 1 e 3 para posição 7.}
\label{tab:tab_sup_pos7_13}
\end{table}



% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[h!]
\footnotesize
\centering
\begin{tabular}{cc|ccccc|}
\cline{3-7}
\multicolumn{1}{l}{} &
  \multicolumn{1}{l|}{} &
  \multicolumn{5}{c|}{\textbf{Anular}} \\ \cline{3-7} 
\multicolumn{1}{l}{} &
  \multicolumn{1}{l|}{} &
  \multicolumn{1}{c|}{1000 m³/dia} &
  \multicolumn{1}{c|}{2333 m³/dia} &
  \multicolumn{1}{c|}{3666 m³/dia} &
  \multicolumn{1}{c|}{5000 m³/dia} &
  7000 m³/dia \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{5}{*}{\rotatebox{90}{\textbf{Coluna}}}} &
  1000 m³/dia &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}6.868\\ \textcolor{green}{6.3656 ± 74}\\ \textcolor{red}{-502}\\ \textcolor{purple}{-7,32\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}19.425\\ \textcolor{green}{18.689 ± 292}\\ \textcolor{red}{-736}\\ \textcolor{purple}{-3,79\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}37.290\\ \textcolor{green}{36.724 ± 660}\\ \textcolor{red}{-566}\\ \textcolor{purple}{-1,52\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}60.644\\ \textcolor{green}{60.490 ± 1.179}\\ \textcolor{red}{-154}\\ \textcolor{purple}{-0,25\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}105.526\\ \textcolor{green}{106.839 ± 2.240}\\ \textcolor{red}{1.313}\\ \textcolor{purple}{1,24\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  2333 m³/dia &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}16.191\\ \textcolor{green}{15.415 ± 144}\\ \textcolor{red}{-776}\\ \textcolor{purple}{-4,79\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}35.875\\ \textcolor{green}{34.647 ± 401}\\ \textcolor{red}{-1.228}\\ \textcolor{purple}{-3,42\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}60.918\\ \textcolor{green}{59.590 ± 810}\\ \textcolor{red}{-1.328}\\ \textcolor{purple}{-2,18\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}91.182\\ \textcolor{green}{90.270 ± 1.369}\\ \textcolor{red}{-912}\\ \textcolor{purple}{-1,00\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}146.378\\ \textcolor{green}{146.984 ± 2.489}\\ \textcolor{red}{606}\\ \textcolor{purple}{0,41\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  3666 m³/dia &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}28.335\\ \textcolor{green}{27.558 ± 246}\\ \textcolor{red}{-777}\\ \textcolor{purple}{-2,74\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}54.375\\ \textcolor{green}{53.698 ± 543}\\ \textcolor{red}{-677}\\ \textcolor{purple}{-1,25\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}86.932\\ \textcolor{green}{85.550 ± 991}\\ \textcolor{red}{-1.382}\\ \textcolor{purple}{-1,59\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}124.389\\ \textcolor{green}{123.143 ± 1.590}\\ \textcolor{red}{-1.246}\\ \textcolor{purple}{-1,00\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}190.369\\ \textcolor{green}{190.222 ± 2.771}\\ \textcolor{red}{-147}\\ \textcolor{purple}{-0,08\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  5000 m³/dia &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}43.264\\ \textcolor{green}{42.807 ± 383}\\ \textcolor{red}{-457}\\ \textcolor{purple}{-1,06\%}\\\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}76.650\\ \textcolor{green}{75.860 ± 717}\\ \textcolor{red}{-790}\\ \textcolor{purple}{-1,03\%}\\\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}115.594\\ \textcolor{green}{114.625 ± 1.205}\\ \textcolor{red}{-969}\\ \textcolor{purple}{-0,84\%}\\\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}160.024\\ \textcolor{green}{159.138 ± 1.844}\\ \textcolor{red}{-886}\\ \textcolor{purple}{-0,55\%}\\\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}236.549\\ \textcolor{green}{236.590 ± 3.084}\\ \textcolor{red}{41}\\ \textcolor{purple}{ 0,02\%}\\\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  7000 m³/dia &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}70.735\\ \textcolor{green}{71.472 ± 650}\\ \textcolor{red}{737}\\ \textcolor{purple}{1,04\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}114.416\\ \textcolor{green}{114.891 ± 1.039}\\ \textcolor{red}{475}\\ \textcolor{purple}{0,42\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}163.723\\ \textcolor{green}{164.021 ± 1.585}\\ \textcolor{red}{298}\\ \textcolor{purple}{0,18\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}218.236\\ \textcolor{green}{218.906 ± 2.283}\\ \textcolor{red}{670}\\ \textcolor{purple}{0,31\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}310.348\\ \textcolor{green}{311.910 ± 3.614}\\ \textcolor{red}{1.562}\\ \textcolor{purple}{0,50\%}\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Variação de Pressão entre regiões 2 e 3 para posição 7.}
\label{tab:tab_sup_pos7_23}
\end{table}










\subsection{15\% de abertura}

Abaixo serão apresentados os gráficos e respectivos coeficientes que relacionam os $\Delta P$ e as vazões $Q_1$ e $Q_2$. Os pontos utilizados para gerar tais gráficos correspondem aos que representam $0 < \alpha < 1$. 

\subsubsection{Ajuste de $\Delta P_{13}$}

O coeficiente de determinação obtido para a correlação apresentada no gráfico abaixo foi $R^2 = 0.9999$. Já as constantes $C_1$, $C_2$ e $c$ calculadas estão apresentadas na tabela \ref{tab:tabpos5deltaP13}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
        $C_1 \pm  \sigma_{C1}$ & $C_2 \pm \sigma_{C2}$ & $c \pm \sigma_c$ \\
        \hline
        $ 92.603 \pm 0.1599$ & $ -1.9708 \pm 0.3321$ & $1.0279 \pm 0.1599$ \\ 
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Constantes de ajuste de $\Delta P_{13}$ e seus respectivos erros padrão.}
    \label{tab:tabpos5deltaP13}
\end{table}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{Figuras/resultados/pos5/superficie13_pos5.png}
    \caption{Gráfico referente a variação de $\Delta P_{13}$ de acordo com as vazões.}
    \label{fig:pos5superficie13}
\end{figure}


\subsubsection{Ajuste de $\Delta P_{23}$}

O coeficiente de determinação obtido para a correlação apresentada no gráfico abaixo foi $R^2 = 0.9995$. Já as constantes $C_1$, $C_2$ e $c$ calculadas estão apresentadas na tabela \ref{tab:tabpos5deltaP23}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
        $C_1 \pm  \sigma_{C1}$ & $C_2 \pm \sigma_{C2}$ & $c \pm \sigma_c$ \\
        \hline
        $ 5.5663 \pm 0.0473$ & $6.6591 \pm 0.0983$ & $1.0890 \pm 0.0473$ \\ 
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Constantes de ajuste de $\Delta P_{23}$ e seus respectivos erros padrão.}
    \label{tab:tabpos5deltaP23}
\end{table}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{Figuras/resultados/pos5/superficie23_pos5.png}
    \caption{Gráfico referente a variação de $\Delta P_{23}$ de acordo com as vazões.}
    \label{fig:pos5superficie23}
\end{figure}


% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[h!]
\footnotesize
\centering
\begin{tabular}{cc|ccccc|}
\cline{3-7}
\multicolumn{1}{l}{} &
  \multicolumn{1}{l|}{} &
  \multicolumn{5}{c|}{\textbf{Anular}} \\ \cline{3-7} 
\multicolumn{1}{l}{} &
  \multicolumn{1}{l|}{} &
  \multicolumn{1}{c|}{1000 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{2333 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{3666 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{5000 $\frac{m^3}{dia}$} &
  7000 $\frac{m^3}{dia}$ \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{5}{*}{\rotatebox{90}{\textbf{Coluna}}}} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{1000 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}68.899\\ \textcolor{green}{67.2867 ± 906}\\ \textcolor{red}{-1.612}\\ \textcolor{purple}{-2,34}\%\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}374.553\\ \textcolor{green}{367.381 ± 3.583}\\ \textcolor{red}{-7.172}\\ \textcolor{purple}{-1,91\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}920.265\\ \textcolor{green}{909.057 ± 8.106}\\ \textcolor{red}{-11.208}\\ \textcolor{purple}{-1,22\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1.704.353\\ \textcolor{green}{1.692.993 ± 14.483}\\ \textcolor{red}{-11.360}\\ \textcolor{purple}{-0,67\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}3.324.341\\ \textcolor{green}{3.321.592 ± 27.511}\\ \textcolor{red}{-2.749}\\ \textcolor{purple}{-0,08\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{2333 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}71.341\\ \textcolor{green}{68.711 ± 1.765}\\ \textcolor{red}{-2.630}\\ \textcolor{purple}{-3,69\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}369.576\\ \textcolor{green}{366.234 ± 4.931}\\ \textcolor{red}{-3.342}\\ \textcolor{purple}{-0,90\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}914.504\\ \textcolor{green}{905.339 ± 9.946}\\ \textcolor{red}{-9.1645}\\ \textcolor{purple}{-1,00\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1.699.249\\ \textcolor{green}{1.686.703 ± 16.812}\\ \textcolor{red}{-12.546}\\ \textcolor{purple}{-0,74\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}3.321.109\\ \textcolor{green}{3.311.445 ± 30.572}\\ \textcolor{red}{-9.664}\\ \textcolor{purple}{-0,29\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{3666 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}74.379\\ \textcolor{green}{72.816 ± 3.028}\\ \textcolor{red}{-1.563}\\ \textcolor{purple}{-2,10\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}377.427\\ \textcolor{green}{367.769 ± 6.670}\\ \textcolor{red}{-9.658}\\ \textcolor{purple}{-2,56\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}905.639\\ \textcolor{green}{904.303 ± 12.176}\\ \textcolor{red}{-1.336}\\ \textcolor{purple}{-0,15\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1.687.484\\ \textcolor{green}{1.683.094 ± 19.534}\\ \textcolor{red}{-4.390}\\ \textcolor{purple}{-0,26\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}3.307.776\\ \textcolor{green}{3.303.980 ± 34.030}\\ \textcolor{red}{-3.796}\\ \textcolor{purple}{-0,11\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{5000 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}81.108\\ \textcolor{green}{79.609 ± 4.703}\\ \textcolor{red}{-1.499}\\ \textcolor{purple}{-1,85\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}379.941\\ \textcolor{green}{371.989 ± 8.808}\\ \textcolor{red}{-7.952}\\ \textcolor{purple}{-2,09\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}919.910\\ \textcolor{green}{905.951 ± 14.798}\\ \textcolor{red}{-13.959}\\ \textcolor{purple}{-1,52\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1.674.225\\ \textcolor{green}{1.682.168 ± 22.649}\\ \textcolor{red}{7.943}\\\textcolor{purple}{ 0,47\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}3.290.449\\ \textcolor{green}{3.299.193 ± 37.883}\\ \textcolor{red}{8.744}\\\textcolor{purple}{ 0,27\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{7000 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}96.762\\ \textcolor{green}{94.826 ± 7.994}\\ \textcolor{red}{-1.936}\\ \textcolor{purple}{-2,00\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}385.487\\ \textcolor{green}{383.349 ± 12.769}\\ \textcolor{red}{-2.138}\\ \textcolor{purple}{-0,55\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}926.724\\ \textcolor{green}{913.454 ± 19.471}\\ \textcolor{red}{-13.270}\\ \textcolor{purple}{-1,43\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1.702.478\\ \textcolor{green}{1.685.810 ± 28.052}\\ \textcolor{red}{-16.668}\\ \textcolor{purple}{-0,98\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}3.263.350\\ \textcolor{green}{3.297.048 ± 44.392}\\ \textcolor{red}{33.698}\\\textcolor{purple}{ 1,03\%}\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Variação de Pressão entre regiões 1 e 3 para posição 5.}
\label{tab:tabpos5_sup_13}
\end{table}



% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[h!]
\footnotesize
\centering
\begin{tabular}{cc|ccccc|}
\cline{3-7}
\multicolumn{1}{l}{} &
  \multicolumn{1}{l|}{} &
  \multicolumn{5}{c|}{\textbf{Anular}} \\ \cline{3-7} 
\multicolumn{1}{l}{} &
  \multicolumn{1}{l|}{} &
  \multicolumn{1}{c|}{1000 m³/dia} &
  \multicolumn{1}{c|}{2333 m³/dia} &
  \multicolumn{1}{c|}{3666 m³/dia} &
  \multicolumn{1}{c|}{5000 m³/dia} &
  7000 m³/dia \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{5}{*}{\rotatebox{90}{\textbf{Coluna}}}} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{1000 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}10.399\\ \textcolor{green}{9.774 ± 268}\\ \textcolor{red}{-625}\\ \textcolor{purple}{-6,01\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}35.889\\ \textcolor{green}{34.445 ± 1.060}\\ \textcolor{red}{-1.444}\\ \textcolor{purple}{-4,02\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}75.014\\ \textcolor{green}{73.636 ± 2.399}\\ \textcolor{red}{-1.378}\\ \textcolor{purple}{-1,84\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}127.856\\ \textcolor{green}{127.395 ± 4.285}\\ \textcolor{red}{-461}\\ \textcolor{purple}{-0,36\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}232.748\\ \textcolor{green}{235.240 ± 8.140}\\ \textcolor{red}{2.492}\\ \textcolor{purple}{1,07\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{2333 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}20.533\\ \textcolor{green}{19.842 ± 522}\\ \textcolor{red}{-691}\\ \textcolor{purple}{-3,37\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}54.484\\ \textcolor{green}{53.199 ± 1.459}\\ \textcolor{red}{-1.285}\\ \textcolor{purple}{-2,36\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}103.778\\ \textcolor{green}{101.077 ± 2.943}\\ \textcolor{red}{-2.701}\\ \textcolor{purple}{-2,60\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}167.402\\ \textcolor{green}{163.528 ± 4.974}\\ \textcolor{red}{-3.874}\\ \textcolor{purple}{-2,31\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}287.846\\ \textcolor{green}{284.405 ± 9.046}\\ \textcolor{red}{-3.441}\\ \textcolor{purple}{-1,20\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{3666 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}33.431\\ \textcolor{green}{32.751 ± 896}\\ \textcolor{red}{-680}\\ \textcolor{purple}{-2,03\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}74.781\\ \textcolor{green}{74.794 ± 1.973}\\ \textcolor{red}{13}\\ \textcolor{purple}{0,02\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}132.871\\ \textcolor{green}{131.358 ± 3.602}\\ \textcolor{red}{-1.513}\\ \textcolor{purple}{-1,14\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}205.709\\ \textcolor{green}{202.502 ± 5.780}\\ \textcolor{red}{-3.207}\\ \textcolor{purple}{-1,56\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}341.725\\ \textcolor{green}{336.411 ± 10.069}\\ \textcolor{red}{-5.314}\\ \textcolor{purple}{-1,55\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{5000 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}48.807\\ \textcolor{green}{48.514 ± 1.391}\\ \textcolor{red}{-293}\\ \textcolor{purple}{-0,60\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}98.857\\ \textcolor{green}{99.249 ± 2.606}\\ \textcolor{red}{392}\\ \textcolor{purple}{0,40\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}162.596\\ \textcolor{green}{164.506 ± 4.378}\\ \textcolor{red}{1.910}\\ \textcolor{purple}{1,17\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}245.137\\ \textcolor{green}{244.349 ± 6.701}\\ \textcolor{red}{-788}\\ \textcolor{purple}{-0,32\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}394.874\\ \textcolor{green}{391.301 ± 11.209}\\ \textcolor{red}{-3.573}\\ \textcolor{purple}{-0,90\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{7000 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}77.682\\ \textcolor{green}{77.477 ± 2.365}\\ \textcolor{red}{-205}\\ \textcolor{purple}{-0,26\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}139.792\\ \textcolor{green}{141.244 ± 3.778}\\ \textcolor{red}{1.452}\\ \textcolor{purple}{1,04\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}215.815\\ \textcolor{green}{219.533 ± 5.761}\\ \textcolor{red}{3.718}\\ \textcolor{purple}{1,72\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}305.962\\ \textcolor{green}{312.419 ± 8.300}\\ \textcolor{red}{6.457}\\ \textcolor{purple}{2,11\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}476.718\\ \textcolor{green}{478.924 ± 13.134}\\ \textcolor{red}{2.206}\\ \textcolor{purple}{0,46\%}\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Variação de Pressão entre regiões 2 e 3 para posição 5.}
\label{tab:tabpos5_sup_23}
\end{table}


\subsection{6\% de abertura}

Abaixo serão apresentados os gráficos e respectivos coeficientes que relacionam os $\Delta P$ e as vazões $Q_1$ e $Q_2$. Os pontos utilizados para gerar tais gráficos correspondem aos que representam $0 < \alpha < 1$. 

\subsubsection{Ajuste de $\Delta P_{13}$}

O coeficiente de determinação obtido para a correlação apresentada no gráfico abaixo foi $R^2 = 0.9999$. Já as constantes $C_1$, $C_2$ e $c$ calculadas estão apresentadas na tabela \ref{tab:tabpos3deltaP13}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
        $C_1 \pm  \sigma_{C1}$ & $C_2 \pm \sigma_{C2}$ & $c \pm \sigma_c$ \\
        \hline
        $ 459.501 \pm 0.1891$ & $ -3.6044 \pm 0.3927$ & $0.6828 \pm 0.1891$ \\ 
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Constantes de ajuste de $\Delta P_{13}$ e seus respectivos erros padrão.}
    \label{tab:tabpos3deltaP13}
\end{table}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{Figuras/resultados/pos3/superficie13_pos3.png}
    \caption{Gráfico referente a variação de $\Delta P_{13}$ de acordo com as vazões.}
    \label{fig:pos3superficie13}
\end{figure}


\subsubsection{Ajuste de $\Delta P_{23}$}

O coeficiente de determinação obtido para a correlação apresentada no gráfico abaixo foi $R^2 = 0.9996$. Já as constantes $C_1$, $C_2$ e $c$ calculadas estão apresentadas na tabela \ref{tab:tabpos3deltaP23}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
        $C_1 \pm  \sigma_{C1}$ & $C_2 \pm \sigma_{C2}$ & $c \pm \sigma_c$ \\
        \hline
        $ 5.3649 \pm 0.0423$ & $7.5927 \pm 0.0880$ & $0.9070 \pm 0.0423$ \\ 
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Constantes de ajuste de $\Delta P_{23}$ e seus respectivos erros padrão.}
    \label{tab:tabpos3deltaP23}
\end{table}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{Figuras/resultados/pos3/superficie23_pos3.png}
    \caption{Gráfico referente a variação de $\Delta P_{23}$ de acordo com as vazões.}
    \label{fig:pos3superficie23}
\end{figure}



% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[h!]
\footnotesize
\centering
\begin{tabular}{cc|ccccc|}
\cline{3-7}
\multicolumn{1}{l}{} &
  \multicolumn{1}{l|}{} &
  \multicolumn{5}{c|}{\textbf{Anular}} \\ \cline{3-7} 
\multicolumn{1}{l}{} &
  \multicolumn{1}{l|}{} &
  \multicolumn{1}{c|}{1000 m³/dia} &
  \multicolumn{1}{c|}{2333 m³/dia} &
  \multicolumn{1}{c|}{3666 m³/dia} &
  \multicolumn{1}{c|}{5000 m³/dia} &
  7000 m³/dia \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{5}{*}{\rotatebox{90}{\textbf{Coluna}}}} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{1000 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}338.076\\ \textcolor{green}{335.170 ± 1.071}\\ \textcolor{red}{-2.906}\\ \textcolor{purple}{-0,86\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1.838.732\\ \textcolor{green}{1.830.295 ± 4.237}\\ \textcolor{red}{-8.437}\\ \textcolor{purple}{-0,46\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}4.536.328\\ \textcolor{green}{4.524.162 ± 9.586}\\ \textcolor{red}{-12.166}\\ \textcolor{purple}{-0,27\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}8.431.633\\ \textcolor{green}{8.420.141 ± 17.127}\\ \textcolor{red}{-11.492}\\ \textcolor{purple}{-0,14\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}16.505.966\\ \textcolor{green}{16.510.404 ± 32.533}\\ \textcolor{red}{4.438}\\ \textcolor{purple}{0,03\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{2333 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}334.804\\ \textcolor{green}{333.870 ± 2.087}\\ \textcolor{red}{-934}\\ \textcolor{purple}{-0,28\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1.830.675\\ \textcolor{green}{1.824.293 ± 5.831}\\ \textcolor{red}{-6.382}\\ \textcolor{purple}{-0,35\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}4.524.419\\ \textcolor{green}{4.513.459 ± 11.761}\\ \textcolor{red}{-10.960}\\ \textcolor{purple}{-0,24\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}8.416.969\\ \textcolor{green}{8.404.733 ± 19.881}\\ \textcolor{red}{-12.236}\\ \textcolor{purple}{-0,15\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}16.493.680\\ \textcolor{green}{16.487.941 ± 36.153}\\ \textcolor{red}{-5.739}\\ \textcolor{purple}{-0,03\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{3666 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}343.592\\ \textcolor{green}{334.351 ± 3.581}\\ \textcolor{red}{-9.241}\\ \textcolor{purple}{-2,69\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1.821.008\\ \textcolor{green}{1.820.073 ± 7.888}\\ \textcolor{red}{-935}\\ \textcolor{purple}{-0,05\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}4.511.226\\ \textcolor{green}{4.504.537 ± 14.398}\\ \textcolor{red}{-6.689}\\ \textcolor{purple}{-0,15\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}8.403.901\\ \textcolor{green}{8.391.106 ± 23.100}\\ \textcolor{red}{-12.795}\\ \textcolor{purple}{-0,15\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}16.478.793\\ \textcolor{green}{16.467.260 ± 40.242}\\ \textcolor{red}{-11.533}\\ \textcolor{purple}{-0,07\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{5000 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}343.378\\ \textcolor{green}{336.616 ± 5.562}\\ \textcolor{red}{-6.762}\\ \textcolor{purple}{-1,97\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1.811.358\\ \textcolor{green}{1.817.633 ± 10.416}\\ \textcolor{red}{6.275}\\ \textcolor{purple}{0,35\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}4.494.555\\ \textcolor{green}{4.497.391 ± 17.500}\\ \textcolor{red}{2.836}\\ \textcolor{purple}{0,06\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}8.384.429\\ \textcolor{green}{8.379.252 ± 26.784}\\ \textcolor{red}{-5.177}\\ \textcolor{purple}{-0,06\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}16.454.728\\ \textcolor{green}{16.448.347 ± 44.799}\\ \textcolor{red}{-6.381}\\ \textcolor{purple}{-0,04\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{7000 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}345.163\\ \textcolor{green}{343.354 ± 9.454}\\ \textcolor{red}{-1.809}\\ \textcolor{purple}{-0,52\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}1.855.561\\ \textcolor{green}{1.817.316 ± 15.101}\\ \textcolor{red}{-38.245}\\ \textcolor{purple}{-2,06\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}4.469.462\\ \textcolor{green}{4.490.021 ± 23.026}\\ \textcolor{red}{20.559}\\ \textcolor{purple}{0,46\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}8.347.141\\ \textcolor{green}{8.364.822 ± 33.173}\\ \textcolor{red}{17.681}\\ \textcolor{purple}{0,21\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}16.405.411\\ \textcolor{green}{16.423.333 ± 52.496}\\ \textcolor{red}{17.922}\\ \textcolor{purple}{0,11\%}\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Variação de Pressão entre regiões 1 e 3 para posição 3.}
\label{tab:tabpos3_sup_13}
\end{table}



% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[h!]
\footnotesize
\centering
\begin{tabular}{cc|ccccc|}
\cline{3-7}
\multicolumn{1}{l}{} &
  \multicolumn{1}{l|}{} &
  \multicolumn{5}{c|}{\textbf{Anular}} \\ \cline{3-7} 
\multicolumn{1}{l}{} &
  \multicolumn{1}{l|}{} &
  \multicolumn{1}{c|}{1000 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{2333 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{3666 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{5000 $\frac{m^3}{dia}$} &
  7000 $\frac{m^3}{dia}$ \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{5}{*}{\rotatebox{90}{\textbf{Coluna}}}} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{1000 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}10.872\\ \textcolor{green}{10.178 ± 240}\\ \textcolor{red}{-694}\\ \textcolor{purple}{-6,38\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}35.934\\ \textcolor{green}{35.105 ± 948}\\ \textcolor{red}{-829}\\ \textcolor{purple}{-2,31\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}74.976\\ \textcolor{green}{74.028 ± 2.146}\\ \textcolor{red}{-948}\\ \textcolor{purple}{-1,26\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}127.628\\ \textcolor{green}{126.992 ± 3.834}\\ \textcolor{red}{-636}\\ \textcolor{purple}{-0,50\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}229.361\\ \textcolor{green}{232.659 ± 7.283}\\ \textcolor{red}{3.298}\\ \textcolor{purple}{1,44\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{2333 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}20.932\\ \textcolor{green}{20.566 ± 467}\\ \textcolor{red}{-366}\\ \textcolor{purple}{-1,75\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}57.112\\ \textcolor{green}{55.397 ± 1.305}\\ \textcolor{red}{-1.715}\\ \textcolor{purple}{-3,00\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}106.363\\ \textcolor{green}{104.224 ± 2.633}\\ \textcolor{red}{-2.139}\\ \textcolor{purple}{-2,01\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}168.346\\ \textcolor{green}{167.099 ± 4.451}\\ \textcolor{red}{-1.247}\\ \textcolor{purple}{-0,74\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}288.789\\ \textcolor{green}{287.626 ± 8.093}\\ \textcolor{red}{-1.163}\\ \textcolor{purple}{-0,40\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{3666 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}33.122\\ \textcolor{green}{33.320 ± 801}\\ \textcolor{red}{198}\\ \textcolor{purple}{0,60\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}78.645\\ \textcolor{green}{78.055 ± 1.765}\\ \textcolor{red}{-590}\\ \textcolor{purple}{-0,75\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}139.181\\ \textcolor{green}{136.786 ± 3.223}\\ \textcolor{red}{-2.395}\\ \textcolor{purple}{-1,72\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}212.773\\ \textcolor{green}{209.572 ± 5.171}\\ \textcolor{red}{-3.200}\\ \textcolor{purple}{-1,50\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}347.018\\ \textcolor{green}{344.959 ± 9.008}\\ \textcolor{red}{-2.059}\\ \textcolor{purple}{-0,59\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{5000 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}48.084\\ \textcolor{green}{48.452 ± 1.244}\\ \textcolor{red}{368}\\ \textcolor{purple}{0,77\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}101.740\\ \textcolor{green}{103.099 ± 2.331}\\ \textcolor{red}{1.359}\\ \textcolor{purple}{1,34\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}172.136\\ \textcolor{green}{171.741 ± 3.917}\\ \textcolor{red}{-395}\\ \textcolor{purple}{-0,23\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}256.786\\ \textcolor{green}{254.446 ± 5.995}\\ \textcolor{red}{-2.340}\\ \textcolor{purple}{-0,91\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}407.492\\ \textcolor{green}{404.703 ± 10.028}\\ \textcolor{red}{-2.789}\\ \textcolor{purple}{-0,68\%}\end{tabular} \\ \cline{2-7} 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
  \rotatebox[origin=c]{90}{7000 $\frac{m^3}{dia}$} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}74.878\\ \textcolor{green}{75.579 ± 2.115}\\ \textcolor{red}{701}\\ \textcolor{purple}{0,94\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}138.875\\ \textcolor{green}{145.085 ± 3.379}\\ \textcolor{red}{6.210}\\ \textcolor{purple}{4,47\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}223.917\\ \textcolor{green}{228.587 ± 5.153}\\ \textcolor{red}{4.670}\\ \textcolor{purple}{2,09\%}\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}323.087\\ \textcolor{green}{326.163 ± 7.425}\\ \textcolor{red}{3.076}\\ \textcolor{purple}{0,95\%}\end{tabular}} &
  \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}498.549\\ \textcolor{green}{498.715 ± 11.750}\\ \textcolor{red}{166}\\ \textcolor{purple}{0,03\%}\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Variação de Pressão entre regiões 2 e 3 para posição 3.}
\label{tab:tabpos3_sup_23}
\end{table}

\newpage

\section{Análise da redução no número de casos}

Para o ajuste das superfícies anteriormente eram utilizados os 35 pontos da matriz de simulações, conforme já exposto. Para se avaliar a redução da quantidade de pontos necessários, outros ajustes foram realizados com 9 e 6 pontos apenas. Ao se observar os resultados, foi possível constatar que, em comparação a primeira matriz, o desvio padrão aumentou para esses número reduzido de casos, como demonstrado em \ref{tab:comparapontos}.

\begin{table}[h!]
\centering
\footnotesize
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
            & \multicolumn{2}{c|}{35 pontos} & \multicolumn{2}{c|}{9 pontos} & \multicolumn{2}{c|}{{6 pontos}} \\
            \hline
Coeficiente & Valor ajustado      & $\sigma$      & Valor ajustado      & $\sigma$     & Valor ajustado          & $\sigma$         \\
\hline
C1          & $1.925 x 10^7$         & $1.370 x 10^5$        & $1.933 x 10^7$         & $3.140 x 10^5$       & $1.956 x 10^7$             & $2.363 x 10^5$            \\
\hline
C2          & $4.988 x 10^6$         & $2.846 x 10^5$        & $4.955 x 10^6$         & $5.899 x 10^5$       & $3.717 x 10^6$             & $8.091 x 10^5$            \\
\hline
C3 & $7.108 x 10^6$         & $1.370 x 10^5$        & $6.937 x 10^6$         & $3.140 x 10^5$       & $7.516 x 10^6$             & $8.415 x 10^5$            \\
\hline
R² & \multicolumn{2}{c|}{0.9992449971034959}   & \multicolumn{2}{c|}{0.999128910485534}   & \multicolumn{2}{c|}{0.9995927183784493}           \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Tabela com ajustes de polinômios com diferentes quantidades de simulações.}
\label{tab:comparapontos}
\end{table}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{Figuras/resultados/grafico6pontos.png}
    \caption{Gráfico referente a regressão multivariável com 6 simulações}
    \label{fig:6pontos}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{Figuras/resultados/grafico9pontos.png}
    \caption{Gráfico referente a regressão multivariável com 9 simulações}
    \label{fig:9pontos}
\end{figure}

Cabe ressaltar que, apesar do aumento do desvio padrão, para a metodologia com 9 pontos os valores se encontram próximos aos da análise para 35 pontos. Considerou-se, portanto, que este numero de pontos é suficiente para análises futuras.